<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GIP 2015-2016 Yordi Coussement</title>
    <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/</link>
    <description>Recent content on GIP 2015-2016 Yordi Coussement</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2015 18:53:08 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://yordicimmalle.github.io/GIP/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>IT-Tapa Instruction video: The English Way</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/engels/movie/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 18:53:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/engels/movie/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;tutorial-part-1:44684454d38aa08e0c5bdd879390002b&#34;&gt;Tutorial Part 1:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3WsNn7D7XLE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&#34;tutorial-part-2:44684454d38aa08e0c5bdd879390002b&#34;&gt;Tutorial Part 2:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Vd68ZdNM0x0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The influences of IT</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/engels/autobiography/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 18:35:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/engels/autobiography/</guid>
      <description>&lt;p&gt;My name is Yordi Coussement and I’m 18 years old. I’m studying IT at school which is Immaculata Institute Oostmalle. In my time off I’m always behind my computer. Sometimes just for fun and some social networking, but nearly anytime I make some music. I like making music because it’s my passion. As you can read I’m not a person who likes to game for hours and hours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My first touch with a computer was when I was 6 or 7 years old I think. We had just bought a new computer and I used it for playing Pinball and for listening to music. First I thought… “Wow this is a cool device” but after a few months it became way cooler because I discovered the Internet. It was something I think I had never heard about but if so I probably couldn’t remember it anymore so it was like a new world. I was browsing through it and I found the first game sites. I always played “Bubble Shooter” or a race game. Damn what a nice period that was! It didn’t take long to find out how messenger (MSN) worked. I added some friend from school and yes you know what’s coming now… I was chatting for hours and hours with my friends. It was something cool because we could talk with each other without a phone. I have to admit… it was a great time!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IT means a lot to me. I use it every day and I think that if it disappears, I will get a depression. I spend 2 to 3 hours on my computer a day and more than 5 hours a day in vacations and at weekends. Sometimes I like to work at some websites myself, but when I’m behind my computer I’m probably working with music. It is something I really like. There are some days that I’m producing music for 7 or 8 hours. Sometimes I also work at night because that’s a moment when I have a lot of inspiration.
It is something very unique because there aren’t many people who can say they know something about the software. I have been doing it for 2 years now and believe me… I always learn some new things about music production.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My ambitions with IT are that I will have a job with a big company where I manage the network. I also want to have my own little company which offers a webhost or other server-based things. Of course I will also keep producing music so I think I will need IT for several years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After all you can say that IT has become an important part in my life. I use it for several hours every day so I can’t imagine a life without it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xlp1/v/t1.0-9/20023_842267222515033_2892206337495177343_n.jpg?oh=fcd88bca5969f178f79ff48c38eb113e&amp;amp;oe=56FAF9EF&#34; alt=&#34;alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT-Tapa instructiefilmpje</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/filmpje/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 18:07:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/filmpje/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;instructiefilmpje-deel-1:f12406970f5cc3d2287ebefdbaf24cd1&#34;&gt;Instructiefilmpje Deel 1:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/f5iCid2dMdw&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&#34;instructiefilmpje-deel-2:f12406970f5cc3d2287ebefdbaf24cd1&#34;&gt;Instructiefilmpje Deel 2:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/EpINk15o-Pc&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous avez une question de Wiggio? Lisez cette Foire aux Questions et vous trouvez peut-être la réponse.</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/frans/faq/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/frans/faq/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Question&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Réponse&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Quand je suis sur wiggio.com, où est-ce que je dois cliquer pour m’enregistrer?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Quand vous êtes sur wiggio.com, vous devez cliquer sur ‘New users get started now!’. Vous pouvez trouver ce lien hypertexte en haut de la page au côté droite.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Est-il possible d’importer tout mes contacts?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Oui, c’est possible. Pour importer tout les contacts vous devez cliquer dans la colonne de contacts sur ‘Add’. Puis vous voyez un petit cadre. Cliquez sur ‘Import from email contacts’. Après vous voyez un cadre avec quelques services d’email. Cliquer sur le service que vous voudriez utiliser. Puis vous choisissez vos contacts préférés et vous cliquez sur ‘next’. Finalement vous cliquez sur ‘Add’ et vos contacts sont importés.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Est-ce qu’il y a une application pour mon smartphone?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Non, il n&amp;rsquo;y a pas d’application pour votre smartphone, mais vous pouvez visiter le site de wiggio avec votre smartphone.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;De quel navigateur Internet ai-je besoin?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Vous pouvez utiliser tous les navigateurs comme Google Chrome, Safari, Firefox.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Est-il possible d&amp;rsquo;utiliser Wiggio pour des sujets variés?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Oui, c&amp;rsquo;est possible. Vous pouvez faire différents groupes avec les mêmes personnes. Vous pouvez faire un groupe de français et un groupe de mathématiques par exemple.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Est-ce qu’il est possible d’enlever mon profil de Wiggio?&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Oui, c’est possible. Pour enlever votre profil, vous devez cliquer sur ‘Your profil’. Vous pouvez trouver cette page en haut de la page au côté droite quand vous cliquez sur l’icone de la mise au point. Puis vous voyez une page et au fond de la page vous voyez ‘Delete my wiggio account’. Cliquer sur ce lien hypertexte et vous voyez un petit cadre. Cliquez sur ‘delete’ et votre profil est enlevé.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT-Tapa</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/main/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/main/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;welke-taak-wil-u-bekijken-maak-hier-uw-keuze:379caad01b6ea305187be199bcac1370&#34;&gt;Welke taak wil u bekijken? Maak hier uw keuze!&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../it-tapa/sessie&#34;&gt;IT-Tapa: Sessie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../it-tapa/filmpje&#34;&gt;IT-Tapa: Instructiefilmpje&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../../engels/movie&#34;&gt;IT-Tapa: The English Way&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT-Tapa sessie</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/sessie/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/it-tapa/sessie/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;it-tapa-middagsessie:b30cedf8a13051dd7c7f0ae239d0d8d2&#34;&gt;IT-Tapa middagsessie&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.facebook.com/IT-tapa-588405757863108/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;IT-Tapa op Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://bryceimma.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GIP website Bryce van den Brande&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tijdens de IT-Tapa middagsessie hebben Bryce en ik het gehad over &lt;a href=&#34;http://www.wiggio.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Wiggio&lt;/a&gt;. Wiggio is een tool die leerkrachten kunnen gebruiken in hun lessen. Als je een groep hebt aangemaakt, kan je er heel wat zaken mee doen zoals bestanden delen, links delen van bijvoorbeeld website&amp;rsquo;s met oefeningen, een poll maken, een standaard tekstberichtje plaatsen, meetings aanmaken, events aanmaken, een to-do-lijstje opstellen,&amp;hellip; Met andere woorden kan wiggio wel eens handig zijn tijdens de lessen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Om terug een keuze te kunnen maken over welke taak u wil bekijken, kan u links in het menu klikken op &amp;lsquo;IT-Tapa&amp;rsquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;enkele-foto-s-van-de-middagsessie:b30cedf8a13051dd7c7f0ae239d0d8d2&#34;&gt;Enkele foto&amp;rsquo;s van de middagsessie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xpf1/t31.0-8/12248244_931605646876449_5061617339754656329_o.jpg&#34; alt=&#34;alt text&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/stage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/stage/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;welkom-op-de-stage-website-van-yordi-coussement:1fc991c2339cc4c57580c86792b1bfd7&#34;&gt;Welkom op de stage-website van Yordi Coussement.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vanaf 11 januari zal u dagelijks een update kunnen lezen van mijn stage-ervaringen.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;350&#34; height=&#34;180&#34; src=&#34;https://w2.countingdownto.com/1213850&#34; frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&#34;veel-leesplezier:1fc991c2339cc4c57580c86792b1bfd7&#34;&gt;Veel leesplezier!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;~Yordi Coussement~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow vergelijken</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/software/workflow/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 16:38:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/software/workflow/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;links:7b3ce5b849b571e162bc8896a9240e7b&#34;&gt;Links&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://gitlab.com/yordi-coussement/GIP_2015-2016_Yordi_Coussement&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Gitlab&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/YordiCimmalle/GIP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://yordicimmalle.github.io/GIP&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verschil-tussen-hugo-en-een-klassieke-wordpress-website:7b3ce5b849b571e162bc8896a9240e7b&#34;&gt;Verschil tussen Hugo en een klassieke Wordpress website:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om eerlijk te zijn&amp;hellip; Ik heb Wordpress nog niet echt intensief gebruikt, maar wel al om eens te bekijken wat het juist kan. Ik ga dus mijn best doen om het verschil zo goed mogelijk te verwoorden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wanneer je bij een Hugo website iets wil aanpassen aan de layout moet je code bewerken in de layout map en in de static map. Voor de content maak je verschillende markdown -of yamlbestandjes aan in de content-map. In de layout map staan de verschillende componenten (partials) en in de static kan je vooral css en javascript terugvinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij een Wordpress website kan je alles via de browser bewerken. Je klikt gewoon op het bericht dat je wil bewerken en een hele hoop toepassingen staan ter beschikking. Bij Wordpress is het niet zo belangrijk om op de hoogte te zijn van de code, maar bij Hugo moet je er wel van op de hoogte zijn. Uiteraard is het wel een meerwaarde bij Wordpress als je iets van code afweet. Het biedt je zo meer mogelijkheden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;directory-structuur-website:7b3ce5b849b571e162bc8896a9240e7b&#34;&gt;Directory-structuur website:&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In de &lt;code&gt;content-map&lt;/code&gt; van mijn website staan alle markdown bestandjes waarin ik de tekst aan kan passen van mijn posts. Ik heb voor elke taak een nieuw bestandje in de bijhorende map. Bijvoorbeeld de FAQ in het Frans staat in de map &amp;lsquo;Frans&amp;rsquo;. Zo kan ik elke taak netjes gestructureerd terugvinden.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;In de &lt;code&gt;stage-map&lt;/code&gt; zal ik alle stageverslagen plaatsen wanneer de stageperiode begint. Deze hangt samen met een list waardoor alles mooi onder elkaar komt te staan op datum.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;In de &lt;code&gt;layout-map&lt;/code&gt; staan nog eens de mappen zoals ze in de &lt;code&gt;content-map&lt;/code&gt; staan, maar dan zonder de markdownbestandjes. Hier staan &lt;code&gt;single.html&lt;/code&gt; documenten in die de opmaak weergeven voor de pagina die u te zien zal krijgen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bij &lt;code&gt;partials&lt;/code&gt; staan de bepaalde sections van mijn site. Neem nu &lt;code&gt;about.html&lt;/code&gt; als voorbeeld. Dit verwijst naar de info op de hoofdpagina waar u de link &amp;lsquo;Ga naar GIP&amp;rsquo; en &amp;lsquo;Ga naar Stage&amp;rsquo; terug kan vinden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De &lt;code&gt;Sidebar&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;footer&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;head_hyde&lt;/code&gt; staan voor de layout van de GIP pagina.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;De &lt;code&gt;sidebar2&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;footer&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;head_hyde2&lt;/code&gt; staan voor de layout van de Stage pagina.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;In de &lt;code&gt;static-map&lt;/code&gt; kan je de CSS en javascript bestanden terugvinden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ik heb 2 thema&amp;rsquo;s samengevoegd, maar heb wel heel veel aangepast. Bijna niets is nog in zijn standaard vorm. Op de ene plaats is er gewoon een kleurtje aangepast en op de andere plaats is eigenlijk alles anders.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;moeilijkheden:7b3ce5b849b571e162bc8896a9240e7b&#34;&gt;Moeilijkheden:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik heb de eerste lessen heel wat problemen ondervonden bij de werking van Hugo. Ik begreep absoluut niet waar ik wat kon vinden. Na heel wat uit te proberen begon het te beteren en plots ging het heel vlot. Mijn website kreeg vorm en alles leek te lukken. Uiteindelijk heb ik 2 thema&amp;rsquo;s samengevoegd.
Bij het publiceren van de website heb ik ook heel wat problemen gehad. Github wilde mijn website niet weergeven zoals het zou moeten, maar uiteindelijk is het dan toch gelukt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;heb-ik-iets-bijgeleerd-en-zou-ik-hugo-nog-gebruiken-in-de-toekomst:7b3ce5b849b571e162bc8896a9240e7b&#34;&gt;Heb ik iets bijgeleerd en zou ik Hugo nog gebruiken in de toekomst?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik heb heel wat bijgeleerd tijdens het maken van mijn website. Ik leerde heel wat nieuwe code bij en ook een nieuwe codetaal namelijk &lt;code&gt;GO&lt;/code&gt;. Ik heb meer inzicht gekregen in de code en de structuur ervan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zou ik Hugo ooit nog eens gebruiken? Ik denk het wel! Het is een leuke manier om website&amp;rsquo;s te maken, het is leerrijk en je kan er mooie eindresultaten mee bereiken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welkom</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/page/gip/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:02:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/page/gip/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;welkom-op-de-gip-website-van-yordi-coussement:da16b3234b6355be9661328f9fb02a58&#34;&gt;Welkom op de GIP-website van Yordi Coussement.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Welke taak wil u bekijken? Maak uw keuze in het menu!&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;veel-lees-en-kijkplezier:da16b3234b6355be9661328f9fb02a58&#34;&gt;Veel lees -en kijkplezier!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;~Yordi Coussement~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>info</title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/page/info/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:02:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/page/info/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;welkom-op-deze-webiste:6287b96b2ebce4bb09e860d1e6de8b04&#34;&gt;Welkom op deze webiste&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Deze website zal gebruikt worden om alle GIP taken te uploaden&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>