<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stages on GIP 2015-2016 Yordi Coussement</title>
    <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/</link>
    <description>Recent content in Stages on GIP 2015-2016 Yordi Coussement</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2016 20:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/stage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2015 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/stage/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;welkom-op-de-stageblog-van-yordi-coussement:1fc991c2339cc4c57580c86792b1bfd7&#34;&gt;Welkom op de stageblog van Yordi Coussement.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lees hier een dagelijkse update over mijn stage-ervaringen bij Groep Van Roey NV.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;veel-leesplezier:1fc991c2339cc4c57580c86792b1bfd7&#34;&gt;Veel leesplezier!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;~Yordi Coussement~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%201/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%201/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-11-maandag:99435a088ecec36d448b3557ec030929&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-11 (Maandag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Op de eerste dag van de stage kreeg ik eerst een snelle, korte rondleiding doorheen het gebouw van Van Roey zodat ik op de hoogte was van wat ik waar kon vinden. Nadien werd ik naar de informatica-afdeling gebracht waar we er meteen aan begonnen. Mijn stagementor liet me eerst het serverlokaal zien van het bedrijf en gaf een korte toelichting bij de apparatuur. Wanneer dit gedaan was, gingen we terug naar de IT-afdeling. De eerste taak hier was enkele laptop’s herinstalleren door een bestaande image te gebruiken en deze over het netwerk meteen op 2 laptop’s te zetten. Dit werd gedaan vanop een laptop met een Debian server.
Vervolgens moest ik mijn eigen laptop installeren die ik hier 2 weken mag gebruiken en een account aanmaken in de AD zodat ik ook kan inloggen.
Ik heb ook een handje mogen helpen bij het oplossen van problemen bij enkele medewerkers hier in het bedrijf. Dit waren enkele kleine dingen zoals een wachtwoord resetten, een nieuwe SSD steken, RAM uitbreiden,&amp;hellip;
Tot slot heb ik 7 SSD schijven gebruiksklaar gemaakt met een sysprep van windows.
Over het algemeen vond ik het eerlijk gezegd een beetje een saai, lange dag. De momenten wanneer ik iets kon doen vielen mee, maar ik heb wel enkele uren zitten niksen omdat er geen werk was. Dit vulde ik dan op met wat meer bij te leren over bepaalde hardware en software die  ze bij Van Roey gebruiken.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%202/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%202/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-12-dinsdag:f5879d1926fa0e320c42ddd13a846fe6&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-12 (Dinsdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vandaag begon de dag vrij rustig. Vanmorgen had ik rustig de tijd om mijn laptop op te starten en me te installeren. Na een 20 tal minuten kreeg ik een blad met enkele taakjes op voor vandaag. De eerste taak was uitzoeken waarom iemand van de medewerkers zijn bureaubladgadgets niet werkten en waarom er op het internet allerlei dingen te vinden waren over het feit dat de gadgets onveilig waren.
Wanneer deze taak gedaan was, moest ik iets opzoeken over de werking van Clickshare en of er betere tools waren om het beeld van je smartphone te streamen naar een scherm.
De laatste opzoek taak was iets over de printer hier op de IT-afdeling. Men kan maar 25-50 vellen papier scannen en mailen tegelijk. De vraag was of er door middel van de ‘scan to folder’-functie meer vellen ineens gedaan konden worden of niet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Voor de rest van de dag heb ik enkele laptop’s in orde gemaakt voor medewerkers van Van Roey. Dit varieerde van een herinstallatie tot het inbouwen van een nieuwe SSD en extra RAM.
Tot slot heb ik nog een offerte gekregen van een PC voor een grafisch tekenaar en moest ik opzoeken of ik diezelfde producten (monitor en grafische kaart) ergens anders goedkoper kon vinden omdat mijn opdrachtgever twijfelde aan de prijs.
Al met al was deze dag een stuk aangenamer dan gisteren. Ik heb amper de tijd gehad om me te vervelen dus hopelijk zet deze evolutie zich de komende dagen verder.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%203/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%203/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-13-woensdag:551608952002b91bdd1030f6849af627&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-13 (Woensdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De derde dag van de stage begon ook rustig. Mijn eerste opdracht was het klaarmaken van een nieuwe printer. Eerst uit de doos halen en nadien gebruiksklaar maken. Wanneer dit gedaan was mocht ik een uurtje een live demo volgen via internet over een tool die men hier in het bedrijf wil aanschaffen. Het zag er moeilijk uit, maar voor het bedrijf zal het waarschijnlijk wel een meerwaarde vormen omdat ze via die tool heel hun netwerk kunnen beheren en pc’s herstellen indien nodig zonder op verplaatsing te moeten gaan.
Daarna vond er een vergadering plaats van de IT-afdeling. Ook hier mocht ik bij aansluiten terwijl de medewerkers van de afdeling allerlei zaken gingen overlopen over problemen en nieuwe systemen die er binnenkort gaan komen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Na de middag zijn we begonnen met enkele taken te overlopen van de voorbije 2,5 dagen. Daarna leek de dag super saai verder te gaan, maar uiteindelijk ben ik nog op een andere afdeling 2 PC’s voor een grafische tekenaar in orde mogen gaan brengen. Hiermee zijn we bezig geweest tot 17u en dit werken we morgen af.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%204/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%204/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-14-donderdag:13803b7eb120056566b44ca99c955ee8&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-14 (Donderdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De voorlaatste dag van deze week begon aangenamer dan de voorbije dagen. Ik kon meteen verder werken aan de pc’s die gisteren nog niet klaar waren. Wanneer dat gedaan was, heb ik meegeholpen om een vergaderzaal in orde te maken voor een cursus die gegeven ging worden over een bepaald tekenprogramma. Tussendoor heb ik ook nog 3 laptop’s in orde gemaakt en 1 laptop meer RAM gegeven. Vervolgens kreeg ik de opdracht om in elke vergaderzaal de achtergrond van Clickshare aan te passen, maar omdat de zalen allemaal bezet waren heb ik dit nog niet kunnen doen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Na de middag was mijn stagementor op een andere locatie om iets op de te lossen (Van Roey heeft verschillende vestigingen over Vlaanderen). Dit heb ik opgevuld met een opzoek taak die hij mij gegeven heeft en nog wat schooltaken. Tussendoor ben ik af en toe nog mee geweest naar collega’s die probleempjes hebben. Dit deed ik met de persoon die me al de hele week met alles helpt en me heel veel uitlegt en bijleert. Op het einde liet deze persoon me ook nog een helpdesktool zien die ze hier in het bedrijf gebruiken om problemen op te lossen en mensen verder te helpen. De functies van dit systeem zijn enorm. Het gaat zelfs zo ver dat men exact kan zien hoeveel procent van het aantal computerschermen van Samsung zijn of van een ander merk.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%205/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%205/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-15-vrijdag:20a102f8dd1dcd0c80768254cb7d0992&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-15 (Vrijdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De laatste dag van week 1 begon ook weer aangenaam. Eerst heb ik op enkele TV’s van de vergaderzalen de achtergrond aangepast van ClickShare. Daarna heb ik nog wat kleine probleempjes van collega’s opgelost samen met degene die mij al heel de week helpt met alles.
Vandaag was een dag met allerlei vreemde problemen zoals anti virus die niet meer werkt, schermen die zwart worden en wifi problemen. Met die wifi problemen zijn we tot 13u30 ongeveer bezig geweest. We weten in grote lijnen wat hier het probleem is, maar om dit op te lossen, moeten we een technieker laten komen.
Daarna was er niets meer te doen en heb ik voor school gewerkt aangezien er toch enkele GIP taken klaar moeten zijn tegen het einde van de stage. Tussendoor heb ik nog kleine dingen gedaan zoals kabels en schermen opruimen en tot slot ben ik al begonnen aan het lijstje van de verschillende software die men hier gebruikt.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ondanks de momenten dat ik niet veel te doen had, kan ik toch positief terugkijken op de eerste week. Ik heb heel wat nieuwe dingen bijgeleerd die zeer interessant zijn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%206/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%206/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-18-maandag:b1e8601be743f1438c11ecacba8832bc&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-18 (Maandag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bij het begin van week 1 waren er weer enkele standaard probleempjes bij collega’s. Dat gaat van wachtwoordproblemen tot een probleem bij het printen. Vandaag heb ik 2 laptop’s van een nieuwe SSD en 4GB extra RAM voorzien en ze daarna volledig gebruiksklaar gemaakt. Vervolgens ben ik ook bezig geweest met een voorstelling van de serveropstelling te digitaliseren in Visio. Dit is nog niet volledig af. Ik ben ook nog bezig geweest met gepaste schermen uit te zoeken voor de tekenaars afdeling omdat zij 2 nieuwe collega’s gaan krijgen.
De dag eindigde met een laptop te herinstalleren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%207/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%207/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-19-dinsdag:ad33dde841ef8abdda8b013a33f45208&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-19 (Dinsdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Vandaag was een zeer rustige dag. Weinig werk, dus heb ik kunnen werken aan de Case Study taak van Systeembeheer. Tussendoor heb ik nog wat laptop’s hersteld. Ik heb ook een virtuele server en client opgezet om verschillende testen uit te voeren op basis van wat men hier binnenkort wil doorvoeren. Dit werd gedaan door het gebruik van VMware ESXi en dan via een switch naar mijn laptop met daarop het programma vSphere Client. Het heeft ongeveer dezelfde werking als VirtualBox, maar dan echt over het netwerk.
In de namiddag heb ik een meeting met de IT-afdeling mogen bijwonen. Deze heeft bijna 2,5u geduurd omdat er heel wat veranderingen op aankomen. Eigenlijk is het wel interessant om te weten waar iedereen hier mee bezig is en het feit dat ik ook mijn mening mag geven, wil toch wel zeggen dat ze naar me willen luisteren.
Na de vergadering heb ik me verder beziggehouden met de testserver en testclient.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%208/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%208/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-20-woensdag:dd2f1ec62d0731b11fc3ccc551ff78e8&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-20 (Woensdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De 2e woensdag van de stageperiode was ook weer een rustige werkdag. Ik heb wat laptop’s vervangen, bezig geweest met een virtuele server, 5 laptop’s van een propere Windows installatie voorzien en deze in orde gemaakt voor een trainingssessie die morgen plaatsvindt. De trainingssessie zal gaan over een nieuw systeem dat men hier gaat gebruiken binnenkort.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De dag eindigde met een laptop waarop 4 trojaanse paarden stonden. Die hebben we voorzien van een nieuwe SSD, maar toen bleek dat ook het scherm defect was. We maakten dan een 2e laptop in orde en ook die bleek geen beeld te geven. Tot slot namen we een 3e vervangtoestel en dat werkte gelukkig wel.
De laatste 2 dagen gaan vooral in het teken staan van de laptop-stock op te ruimen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%209/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%209/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-21-donderdag:e5669e11e8bdaa0bf920ad43f1d4b36f&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-21 (Donderdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Op de voorlaatste dag van de stageperiode was het goed te merken dat het bijna gedaan is. Ik ben vooral bezig geweest met de laatste stukken van de GIP taken af te werken en met het afwerken van de taken die ik hier gekregen heb. Een deel ervan moet ik morgen nog verderzetten. Ik heb in de voormiddag samengezeten met mijn stagementor voor de Case Study taak over Citrix. Wanneer dit gedaan was heb ik alles netjes uitgetypt en laten nalezen door mijn stagementor zodat ik zeker niets zeg wat niet klopt. Daarna ben ik bij verschillende medewerkers geweest voor de taak van bedrijfsbeheer omdat het over verschillende aspecten ging zoals boekhouding, marketing, aankoop,&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;In de namiddag ben ik eigenlijk de hele tijd bezig geweest met een virtuele server en een virtuele client. Eerst heb ik de client in een virtueel domein gestoken en dan enkele zaken uitgetest die men hier ook op de echte server wil doen. Een voorbeeld is dat ik moest testen of het mogelijk was om de internet opties in te stellen via Group Policy Management. Dit had ik dan gevonden en uitgevoerd, maar om een of andere reden neemt de client deze policy niet aan. Hier is dus verder onderzoek nog nodig.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%2010/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://yordicimmalle.github.io/GIP/stage/dag%2010/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;stageverslag-2016-01-22-vrijdag:c1e875ef8ce209faf099a2c5b59cac69&#34;&gt;Stageverslag 2016-01-22 (Vrijdag)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;De laatste stagedag was een vrij leuke dag. Ik heb me vooral beziggehouden met het afwerken van enkele taken die ik doorheen de 2 weken gekregen had. Ik heb nog heel wat op de virtuele server zitten uittesten en heb uiteindelijk nog 1 experiment mogen installeren op de echte servers. Ik heb ook in het serverlokaal nog wat geholpen met wat labels te hangen.
In de namiddag heb ik de laatste laptop in orde gemaakt en mijn GIP taken nog nagekeken voor het geval ik iets vergeten zou zijn.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wanneer de dag voorbij was, heb ik mijn collega’s nog eens uitgebreid bedankt voor hun hulp de voorbije 2 weken en voor het werk dat ik heb mogen meedoen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nu kan ik terugkijken op een positieve stageperiode waarin ik enorm veel heb bijgeleerd.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>